散打王的進化史 林盛斌

不知道甚麼時侯開始，阿Bob林盛斌不來已散布在我們的生活當中，開電視，這邊廂見他和王梓軒嘻嘻哈哈主持《兄弟幫》，那邊廂他又會和泰臣、萬綺雯當街表演魔術；然後，他又會扮隱形人賣漆油廣告，扮新娘sell內地購物網站，扮藥房奸商同你講商品說明條例，繼而再成身泡醒你用煤氣的貼士。

即使入戲院睇戲，他的嘜頭又可能會以地中海鹹濕佬look或洪興社堂主「肥佬黎」出現; 到商場或至去晚宴，台上當司儀嗰個，都有機會係佢！

水銀遍地、無孔不入，大概就是這個意思。若然「十」是最高的人氣指數，我想，他現在應該也有「七」吧！

「冇，『五』左右啫！咁少？「我好多謝你會咁講，喺你嘅角度，你可能覺得係少，但係我……嗯，我唔係扮謙虛，做訪問，我冇需要咁做。但係我真係覺得，o依家可以一直keep到『四』、『五』、『六』，已經好好，我真係好關心、好感恩o架嘞！」

乜job都肯接，乜鬼都肯扮，確實會在這一行較為吃得開。「我最近好鍾意兩句話︰『襟撈、願做、冇投訴；肯博、肯捱、冇計較！』如果可以做到咁嘅話，就贏o架嘞！當然，我都要多謝新城、TVB、畀我客串嘅電影導演，仲有外面搵我做司儀、做代言嘅客啦！佢哋肯畀機會我，我真係好感恩、好開心o架！」

在這個新紮散打王活了的三十四個年頭裏，他要感恩和多謝的，其實還有很多。

兒子

林盛斌出身的家底，本來很不錯。他家中除了父母，就只有一個細佬，一家四口居於西營盤，父親在他讀中學時曾在內地開設電子廠。「我爸爸嗰陣好多時都係收cash，每次返嚟屋企，都會見到佢一嚿嚿錢咁畀阿媽，我哋就意識到嗰陣屋企嘅環境係幾好。」

九七年一場金融風暴，電子廠倒閉了，父親一嚿嚿錢攞回家的畫面不復再。「我爸爸嗰陣好唔開心、好頹廢。以前一家人會成日出去大魚大肉，去行街睇戲，一下子冇晒。我有時出去玩，阿爸都會畀一千蚊我，我嗰陣都已經唔敢問，因為我同細佬都feel到，屋企好唔對路。

「嗰幾年，屋企慘到住緊層樓按完又按，阿爸阿媽又攞埋對勞（勞力士）去賣，我同細佬入咗大學之後，申請咗嗰幾張信用卡，阿媽都叫我哋透支晒張卡啲錢出嚟維持屋企。」

如是者的日子撐了好幾年，父親結果轉行當了的士司機，母親則到便利店打工。

技安

阿Bob唸傳統名校英皇，一直是校內的「風頭躉」。「我嗰陣時喺學校真係好似『技安』！見到個波飛埋嚟，我會一腳踢走佢，得閒會講兩句粗口，有時成班人出去嘅時候，又會行得大搖大擺懶勁咁，喺條街度嘈嘈貢——對於呢間學校嚟講，我咁樣已經被標籤為最曳?啦！嗰陣有風紀同我講：『阿斌，你知唔知你個file，喺我哋風紀間房度係最厚嗰個，喺black list裏面，你都係排第一位?！』」

誰料中五後，轉到香港仔工業學校升讀中六、中七，即風水輪流轉。「當時香港仔工業，個個都係『技安』，放咗學之後，成班人拎住部Ericsson337圍我，我仲邊敢也文也武呀！」

其後入讀城大建築系，便開始了他的司儀之路。「嗰陣校內有乜嘢活動，都會搵我做司儀，間中都有一千幾百畀番我。我都係嗰陣開始，先發覺自己有呢方面嘅talent。」

Year 3那年，他為大專聯校歌唱比賽當司儀，拍檔是當時新城電台的ＤＪ陳小芝。「完咗show之後，小芝同我講：『肥仔，你個樣幾搞笑喎，有冇興趣幫吓我手呀？有show搵你做呀！』就係咁，我哋就交換咗電話。」

老公

臨大學畢業時，阿Bob膽粗粗主動聯絡陳小芝搵路數。「當時營業部有空缺，問我有冇興趣，咁我就去咗新城interview，in完，當時個老闆就叫我下星期一返工。

「第二日，成個建築系最大嗰個professor就搵我：『我哋??家安排你去香港最大嗰間建築公司做，萬幾蚊個月，唔使點in，學校推介嘅，就請?啦！』不過我聽完之後都推?阿Sir。」

入職新城營業部才數個月，他便成了top sales，月薪近四萬；但九個月後，見節目部終於有空缺，二話不說，便主動調職當月薪八千的ＤＪ。「嗰陣屋企環境好咗，所以屋企人都好支持我咁做，呢個我又係要好感恩、好多謝嘅！」

人工少了一大截，但工作卻忙到甩轆，除了要為節目度橋寫稿和開咪外，更要負責搞show，由布幕設計到邀請甚麼嘉賓，都是一腳踢。「我嗰陣就係因為咁樣，識咗好多唱片公司嘅人，同埋儲咗好多啲商場、品牌公司同公關公司嘅客，呢啲我都係要感恩?！因為咁樣，?人有乜活動、記招，要搵司儀，就會搵我。」

當ＤＪ沒多久，他與范振鋒和杜浚斌因為主持《新香蕉俱樂部》，人氣大增，商場show和晚宴的司儀工作，也開始紛紛而至。

「其實呢個係人生交叉點嚟?。你諗吓，如果我嗰陣揀咗去建築公司做，十年後嘅今日，我都可能已經係senior project director，係中層位置，收入都應該有十萬、八萬一個月，咁樣條路就會好唔同，而且亦都唔會遇到我嘅太太（阿Pearl）。」

ＤＪ

話說○五年，阿Bob要為一個show跟客戶安排的公關公司人員開會，「我一坐低，就見到呢條女——即係我老婆，當時我心諗：『咦？索索哋喎，幾正喎！』點知原來佢係我City（城大）嘅師妹。」

打蛇隨棍上，他即時問她要電話，當晚更約她吃消夜。「我都只係溝女佢一個月啫，咁我咁靚仔，佢都好快鍾意咗我！哈哈哈！我哋好快就住埋一齊，都諗住如果有咗就結婚，點知一個月之後，佢就話有咗！我聽到??，爭啲成粒食緊?墨丸噴出嚟！其實係開心嘅，但無啦啦話做老竇嘅時候，都真係要噴墨丸?！」○七年十一月，他倆正式註冊結為夫婦，沒有大排筵席，只是下午往註冊，晚上兩家人六圍枱吃頓飯。

「一一年ＴＶＢ有個節目叫《心有靈犀》，我同太太係做嘉賓。監製問我有乜情深嘢要同太太講，我先醒起，我一直都冇向佢求過婚。咁個監製就幫我安排晒啲嘢，畀我喺個節目度向佢求婚，其實都幾正?！」

父親

他有兩個囡囡，大女林霏兒，五歲；細女林熹兒，才剛兩歲。「我見到佢哋兩姊妹，真係好感恩，好Happy！我覺得我太太教得佢哋好好，家姐好錫個妹，有乜嘢都會sharing，兩粒糖，一粒畀妹妹、一粒畀自己，又會識主動同人講『唔該』、『拜拜』，好有禮貌！」

雖然兩姊妹跟爹哋見面時間不多，但她們卻十分黐他。「有時我出門，佢哋喺度都會話：『我哋會好掛住你?！你要小心做嘢呀！拜拜！我愛你呀！爸爸！』呢啲真……真……真係感動到呢！

「有時我返到屋企，如果佢哋未瞓，佢哋都會好開心咁飛撲埋嚟：『爸爸！』嘩！嗰日就算喺出面有幾辛苦、幾難捱都好，呢吓真係乜都贏晒！」

可是父母對孩子，總會有放手的一天。「真係?，睇住佢哋一日一日咁大呢，諗到會同佢哋距離愈嚟愈遠，諗到佢哋十幾歲嗰陣，又話拍拖又盛……即係林海峰都講過，如果有日有人?門鐘，一開門，對方話：『世伯，我帶你個女出街呀！』嗰吓你真係會想一拳打爆條友?嘛！搶我條女喎！唉，我知道總會有咁嘅一日，但我真係唔敢諗囉！」

此時，只見阿Bob的一雙眉，已經變成八字了。

身體健康呀 香港人需要你 牙bob

香港人真係唔值得擁有阿BOB

佢老婆大肚時佢去叫雞d 野唔講？ 唔感恩呀？